阿里遭拆骨 螞蟻金融業務設控股公司 非支付業務估值大削75%

《彭博》引述知情人士指，馬雲旗下上市觸礁的螞蟻集團，正計劃將其金融業務合併為一間控股公司，其監管可能更像銀行，料會削弱其利潤最高的部門的增長。

早前金融管理部門對螞蟻集團提出了重點業務領域的整改要求：一是回歸支付本源，提升交易透明度，嚴禁不正當競爭。二是依法持牌、合法合規經營個人徵信業務，保護個人數據隱私。三是依法設立金融控股公司，嚴格落實監管要求，確保資本充足、關聯交易合規。四是完善公司治理，按審慎監管要求嚴格整改違規信貸、保險、理財等金融活動。五是依法合規開展證券基金業務，強化證券類機構治理，合規開展資產證券化業務。

知情人士指，螞蟻集團正計劃將任何需要財務許可的部門轉移到控股公司中，尚待監管部門批准。螞蟻拒絕置評。

知情人士並說，控股公司的業務包括財富管理服務、消費者貸款、保險、支付及網商銀行。其中，螞蟻持股30%的網商銀行，業務以無接觸貸款為主，去年度淨利潤增長九成至12.56億元人民幣。在金融控股公司的結構下，螞蟻的業務可能會受到更多的資本限制，從而有可能限制其以過去數年的速度放貸和擴張的能力。

《彭博》分析指，控股公司將令包括財富管理和消費者貸款在內的非支付業務的估值可能會削減逾75％。早前螞蟻招股書指，數字金融科技平台收入貢獻逐年上升，由2017年的44%，增至今年上半年的63%，成為集團主要收入來源。

中銀保監：警剔過度借貸

官方再作指示提醒消費者避免過度借貸消費。中國銀保監會最新發佈，有關警惕網絡平台誘導過度借貸的風險提示，提醒消費者理性消費，遠離過度供貸消費的營銷陷阱。

中銀保監指，一些網絡平台為獲取大量客戶，通過各類網絡消費場合，過度營銷貸款或類信用卡透支等金融產品，誘導過度消費，中銀保監會發佈今年第六期風險提示提醒廣大消費者，包括合理使用借貸產品，選擇正規機構、正規渠道獲取金融服務，警惕過度借貸營銷背後隱藏的風險或陷阱。

分析：難再「空手入白刃」

光大新鴻基財富管理策略師溫傑表示，收緊小微借貸後，難以像以往「空手入白刃」，螞蟻利潤會大幅降低，未來估值會介乎在互聯網企業和傳統銀行股之間。另外其他互聯網企業亦有金融科技業務，如騰訊（700）、京東（9618），他相信估值亦會受到拖累。

溫傑認為阿里巴巴（9988）經過連日超賣，今日股價反彈實屬預期之內，不過因監管當局不斷針對互聯網企業，反彈幅度相對有限，將來如果需要繳交罰款，不排除股價會再一度下瀉。

gg

馬雲踩左入其他更大勢力既生意地盤

唔放低啲手指腳指 點畀你走 ?

最多咪要佢跪低做狗
點會真係郁佢呀

就睇下馬雲肯唔肯被雞姦 肯唔肯幫人含撚囉

如果你係全球其中一個首富
你肯唔肯幫人含撚 ?

咁就仆街啦
阿里持有螞蟻 33% 股份
呢 33% book value 大減 75%
盤賬要蝕幾多錢 ?

點止，螞蟻係佢最大增長同最高淨利潤再加上係佢未來發展潛力既引擎。

一下子營收、前景同發展空間冇晒

d財演 係將呢個消息演繹做好消息喎
因為佢肯跪

面神

中国五千年文化
跪左唔代表唔使斬頭

bin c

拆骨都日日升 咩事

重溫一下先

燈到市都上唔到

高位跌左差唔多3成
咩都反映晒啦

當然很, 又可以享盡榮華富貴, 又唔使死, 點解唔肯

你本身死窮撚含下撚有得榮華富貴就緊係含

佢本身都有錢本身已經享緊榮華富貴點會肯心甘命底幫人跪低含撚

咪係

堂堂首富 要含撚
何其屈辱

阿里螞蟻都係利用領導權力攞市佔，點知今次俾更高權力收拾返

唔同搞到同任志強一樣咩， 寸鳩習種，最後被人收監十八年，畀你都識簡啦。商人挑戰槍桿子， 有咩好結果，況且馬雲都只係中共白手套, 冇中共開綠燈，佢可以做到咁大， 而且馬雲都唔係咩好人啦，講咩996係福報，咩一個月賺91蚊最開心，咩六四係鄧小平嘅正確決定， 必要嘅犧牲。

冇人話佢係好人只不過想講既係佢呢d有錢人 平時高高在上慣 唔會同d普通賤民一樣咁撚冇尊嚴 肯心甘情願奶袋底

今次佢俾人玩死純粹係窮不與富鬥 民不與官鬥既體現 同埋冇人可以肯定就算而家佢肯奶袋底可以繼續享榮華富貴

咁快 bin ? 半年後先啦

今日再加 put

馬雲就係奶江派袋底上位,成個中國都係官本位,佢唔奶點群到班根正苗紅嘅共產黨人, 係中國做大生意, 點會唔同班官打交道, 馬雲從一開始就冇尊嚴,係班官嘅白手套, 對中共嚟講只係condom, 比賤民高級少少咋

少d姐 有雲系統同埋其他業務增長，長遠睇好，加埋有消息話中共會入股巴巴，有政府支援企業，差得去邊？